傳周庭或因港獨被取消參選資格 胡志偉：為思潮播種淋花

立法會補選提名期下周一截止，香港眾志周庭和姚松炎仍未收到提名有效的通知書。《星島日報》引述消息人士指，周庭及姚松炎被取消參選資格，是建基於人大早前就《基本法》第104條進行的釋法，指眾志主張「民主自決」，將「港獨」列為選項，因而周庭未符參選資格。

民主黨主席胡志偉今日出席港台節目稱，若有關消息屬實，選管會不容許周庭參選，就是「為港獨思潮播種和淋花」，他續說，港獨的想法一直以來只是想像，但經前特首梁振英的批評和確認書事件後，甚至成為不讓周庭參選的理由，令逆反心態愈演愈烈。胡志偉認為，以為能消除港獨的想像是妄想。

民主派召集人莫乃光說，若姚周遭取消參選資格，選舉的公平性將會蕩然無存，他又類比事件成「球證、足總決定兩隊球隊派出什麼人」，實際上是控制結果。他認為，如果周庭和姚松炎不被確認參選，最大型和有效的抗爭是數百萬的市民在補選中以選票令民主派贏回議席。

姚松炎參選九龍西，其他報了名的參選人包括民建聯鄭泳舜。周庭參選香港島，其他報了名的參選人包括新民黨陳家珮和獨立任亮憲。

最大型和有效的抗爭是數百萬的市民在補選中以選票令民主派贏回議席。

慘。 係你泛民默許政府dq

泛民只接受自己人留在議會

為民主黨在立會一席上播種

咁姐係好事黎？

飯民已經去到將任何白事講到好事 再jump to 叫人投佢地票

繼續幫飯民含撚做埋呢場偽反對派既馬騮戲

係好事 等幾百萬隻港豬 仲信緊立法會 呢台戲 要為 仲係好撚重要
呀爺捉棋 都好J 垃撚圾

痴鳩線，一有不利於民主嘅事情發生就話係開花，六四夠死得多人啦，開撚左好多花，而家中共越來越強大喎。仲有劉曉波呢，佢被判監又話係為民主播種，屌你而家人都去埋喇

成班人入獄被自殺都係播種

人血饅頭

DQ周庭嘅話，胡志偉係唔係會加入港獨派？

係支那/支共/蝗，香港冇人同班生番有親，唔好阿爺前阿爺後自貶身價

民主黨呢20年黎除左擁抱立法會議席之外, 守護過香港未？建設咗民主支那未？

仲好意思日撚日叫人投票比你？ 你對唔對對得住張票呀！！！

Lm

起初他們DQ梁天琦，
因為我不是本土派，我不說話；

接著他們DQ陳浩天，
因為我不是港獨派，我不說話；

後來他們DQ長毛周庭，
因為我討厭政治，我不說話；

此後他們立23條，
因為我剩係顧揾食，我還是不說話；

最後，他們奔向我來，
再也沒有人站起來為我說話了

結果最尾都係被港獨，泛民以為可以獨善其身真係天真過天真嬌
眾志就玩模糊路線想過骨小聰明當共匪低能，乜撚野自決
依家邊個被DQ根本Wfc 冇人再為你地講說話了